\chapter{Mots-clés de l'API CATIA V5}

\noindent Cette annexe recense l'ensemble des objets, méthodes et propriétés issus du modèle objet \textbf{CATIA~V5} qui ont été mobilisés dans le cadre du développement des macros de contrôle qualité présentées dans ce rapport.


\vspace{0.8em}

\noindent Le tableau ci-dessous présente chaque mot-clé utilisé accompagné d'une description concise de son rôle. Il constitue une référence technique destinée à faciliter la lecture et la compréhension des macros annexées, en particulier pour un lecteur non familier avec l'API CATIA~V5.

\vspace{1.5em}

\begin{longtable}{|>{\ttfamily}p{4.5cm}|p{11.5cm}|}
  \caption{Mots-clés de l'API CATIA~V5}\label{annex:catia-api} \\
  \hline
  \normalfont\textbf{Mot-clé} & \textbf{Description} \\
  \hline
  \endfirsthead
  \hline
  \normalfont\textbf{Mot-clé} & \textbf{Description} \\
  \hline
  \endhead
  \hline
  \endlastfoot
  %
  CATIA & Objet racine de l'application CATIA~V5. Point d'entrée de toute macro. \\ \hline
  ActiveDocument & Document actuellement ouvert et actif dans la session CATIA. \\ \hline
  Documents & Collection de tous les documents ouverts dans la session CATIA. \\ \hline
  PartDocument & Type de document correspondant à un fichier \normalfont\texttt{.CATPart}. \\ \hline
  ProductDocument & Type de document correspondant à un fichier \normalfont\texttt{.CATProduct} (assemblage). \\ \hline
  Part & Objet modèle d'une pièce qui donne accès aux corps solides, surfaces et autres entités. \\ \hline
  Product & Composant au sein d'un assemblage. Peut contenir d'autres sous-produits. \\ \hline
  Products & Collection des sous-composants enfants d'un \normalfont\texttt{Product}. \\ \hline
  PartNumber & Numéro de référence d'un composant dans un assemblage. \\ \hline
  ReferenceProduct & Référence vers le produit maître d'un composant d'assemblage. \\ \hline
  Bodies & Collection des corps solides d'une pièce (\normalfont\texttt{Part}). \\ \hline
  Body & Corps solide contenant des features de modélisation (Pad, Pocket, etc.). \\ \hline
  Shapes & Collection des features solides contenus dans un \normalfont\texttt{Body}. \\ \hline
  HybridBodies & Collection des ensembles géométriques (corps de surfaces/courbes) d'une pièce. \\ \hline
  HybridBody & Ensemble géométrique regroupant des surfaces et courbes. \\ \hline
  HybridShapes & Collection des formes hybrides contenues dans un \normalfont\texttt{HybridBody}. \\ \hline
  HybridShape & Surface ou courbe individuelle dans un ensemble géométrique. \\ \hline
  AddNewJoin & Crée une opération \textbf{Join} (assemblage) dans le modèle. \\ \hline
  AddNewHeal & Crée une opération \textbf{Healing} destinée à combler les micro-écarts entre surfaces. \\ \hline
  AddElement & Ajoute une surface à une opération Healing. \\ \hline
  MergingDistance & Paramètre de l'opération Healing définissant la distance de fusion entre surfaces (en mm). \\ \hline
  AppendHybridShape & Insère une forme hybride dans un \normalfont\texttt{HybridBody}. \\ \hline
  SPAWorkbench & Atelier \textit{Space Analysis} de CATIA, utilisé pour mesurer des entités géométriques. \\ \hline
  GetWorkbench & Méthode permettant d'accéder à un atelier CATIA depuis un document (ex. \normalfont\texttt{SPAWorkbench}). \\ \hline
  Reference & Objet pointant vers une entité géométrique du modèle, requis par certaines opérations CATIA. \\ \hline
  CreateReferenceFromObject & Crée un objet \normalfont\texttt{Reference} à partir d'une entité géométrique CATIA. \\ \hline
  GetMeasurable & Retourne un objet \normalfont\texttt{Measurable} permettant d'interroger les grandeurs géométriques d'une entité. \\ \hline
  Measurable & Objet d'analyse géométrique exposant des propriétés de mesure (aire, volume, etc.). \\ \hline
  Area & Aire d'une surface retournée par \normalfont\texttt{Measurable} (exprimée en m$^{2}$ par défaut dans l'API). \\ \hline
  Volume & Volume d'un solide retourné par \normalfont\texttt{Measurable} (exprimé en m$^{3}$ par défaut dans l'API). \\ \hline
  Update & Met à jour l'ensemble du modèle géométrique d'une pièce. \\ \hline
  UpdateObject & Met à jour un objet spécifique du modèle sans recalculer toute la pièce. \\ \hline
  Selection & Objet de gestion de la sélection active dans CATIA. \\ \hline
  Selection.Add & Ajoute un élément à la sélection courante. \\ \hline
  Selection.Clear & Vide la sélection courante. \\ \hline
  Selection.Delete & Supprime du modèle les éléments actuellement sélectionnés. \\ \hline
  Parent & Propriété retournant l'objet parent dans la hiérarchie du modèle CATIA. \\
  \hline
\end{longtable}