\ifthenelse{\equal{\LanguageOption}{portuguese}}{%
    \chapter*{Agradecimentos}
}{\ifthenelse{\equal{\LanguageOption}{spanish}}{%
    \chapter*{Agradecimientos}
}{%
    \chapter*{Remerciements}
}}

Avant tout, je rends grâce à \textbf{Dieu} le Tout-Puissant de m'avoir accordé la santé, la volonté et la persévérance nécessaires pour mener à bien ce travail.

Je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers toutes les personnes qui ont contribué, de près ou de loin, à la réalisation de ce projet de fin d'études.

Mes sincères remerciements s'adressent à mon encadrant professionnel, \textbf{M. Berrada Hamza}, pour sa disponibilité, ses orientations précieuses et son accompagnement tout au long de ce stage au sein de \textbf{Segula Technologies Maroc}.

Je remercie également mon encadrant académique pour ses conseils avisés, son suivi rigoureux et sa bienveillance qui m'ont permis de structurer et d'enrichir ce travail.

Je souhaite exprimer ma reconnaissance envers l'ensemble du personnel de Segula Technologies Maroc pour leur accueil chaleureux, leur esprit de collaboration et le partage de leur expertise technique.

J'adresse mes remerciements à l'\textbf{École Nationale des Sciences Appliquées d'Agadir} et à l'ensemble du corps enseignant pour la qualité de la formation dispensée et pour m'avoir fourni les ressources et l'environnement propice à la réalisation de ce projet.

Un remerciement particulier aux membres du jury pour avoir accepté d'évaluer ce travail.

Enfin, je dédie ce travail à \textbf{ma famille} --- mes parents, mes frères et sœurs --- pour leur soutien inconditionnel, leurs sacrifices et leurs encouragements constants qui m'ont porté tout au long de mon parcours académique. Merci d'avoir toujours cru en moi.

\MediaOptionLogicBlank