\chapter{Mesurer}
\label{cp:mesurer}

\textit{À compléter.}

\section{Solutions proposées : Partie surfacique}

Cette partie se concentre sur les critères de qualité surfacique que nous devons contrôler automatiquement via des macros (outils Q-Checker métier). Dans un premier temps, nous abordons la détection de l'auto-intersection.

\subsection{Auto-intersection (Offset Clipping)}

\subsubsection{Définition du Phénomène}
L'\textbf{auto-intersection} (ou \textit{Offset Clipping}) survient lors d'une opération de création d'épaisseur (\textit{Thick Surface}) ou de décalage (\textit{Offset}) sur une géométrie complexe. C'est le moment où la nouvelle surface générée se croise elle-même, créant une boucle de matière incohérente.

\subsubsection{Fondements Mathématiques}
Le succès d'un épaississement dépend de la relation entre la géométrie locale et la distance de décalage.

\begin{itemize}
    \item[•] \textbf{Vecteur Normal :} La surface décalée $S_d$ est définie par :
    \begin{equation*}
        S_d(u,v) = S(u,v) + d \cdot \mathbf{n}(u,v)
    \end{equation*}
    \textit{Où $d$ est l'épaisseur et $\mathbf{n}$ est la normale unitaire.}
    
    \item[•] \textbf{La Condition de Validité (Règle d'Or) :} Pour éviter toute singularité ou auto-intersection, le rayon de courbure minimal ($R_{min}$) de la surface support doit être strictement supérieur à l'épaisseur ($d$) appliquée :
    \begin{equation*}
        R_{min} > d
    \end{equation*}
    
    \item[•] \textbf{Le Point de Rupture :} Si $d \ge R_{min}$, le centre de courbure est "dépassé", la normale s'inverse et la topologie devient \textbf{Non-Manifold}.
\end{itemize}

\subsubsection{Impacts Industriels (Pourquoi c'est "Faux" ?)}
Même si CATIA parvient parfois à générer la face, elle est techniquement inexploitable :

\begin{itemize}
    \item[•] \textbf{Fabrication (FAO) :} Les algorithmes de calcul de trajectoire d'outil (CNC) échouent ou provoquent des collisions car ils ne peuvent pas gérer une "matière négative" ou croisée.
    \item[•] \textbf{Simulation (FEA) :} Le maillage volumique devient impossible. Les éléments finis s'écrasent ou s'auto-pénètrent, rendant les résultats de crash-test ou de résistance faux.
    \item[•] \textbf{Impression 3D :} Erreurs critiques lors du \textit{Slicing} (le logiciel ne sait plus distinguer l'intérieur de l'extérieur du volume).
\end{itemize}

\subsubsection{Stratégies de Correction}
Dès qu'une auto-intersection est repérée, plusieurs stratégies peuvent être envisagées pour la résoudre :
\begin{itemize}
    \item[•] \textbf{Augmentation du Rayon :} Modifier les congés (\textit{Fillets}) pour que $R > d$.
    \item[•] \textbf{Healing Assistant :} Utiliser les outils de lissage pour éliminer les micro-variations de courbure.
    \item[•] \textbf{Découpe locale :} Supprimer la zone de conflit et reconstruire une transition propre via un \textit{Multi-sections Surface} ou un \textit{Blend}.
\end{itemize}

\subsubsection{Logique de la Macro (Q-Checker)}
La macro de validation chargée de repérer ces problèmes suit cette logique :
\begin{itemize}
    \item[•] \textbf{Cible :} Sélectionner l'objet \texttt{HybridShape} (la surface).
    \item[•] \textbf{Mesure :} Appeler la méthode \texttt{GetMinimumCurvatureRadius()}.
    \item[•] \textbf{Test :} Comparer la valeur retournée à l'épaisseur standard du projet.
    \item[•] \textbf{Alerte :} Si $R_{min} \le \text{Epaisseur}$, flaguer la pièce comme "Non-Manufacturable".
\end{itemize}

Le bloc de code ci-dessous servira à intégrer la macro CATIA ou le script VBA permettant d'exécuter ce test automatique :

